================================
Dolphin : KDEファイラ
================================

| Last Change: 08-Nov-2015.
| author : qh73xe

KDE4 を使用している場合，デフォルトのファイラは Dolphin というものになります．
このページでは Dolphin の使い方の Tips を記述します．

sftp 接続
=================================================

Dolphin から何処かのサーバーに接続し，直接ファイルのやり取りをしたいという状況は
比較的多くあるかと思います．

私の場合，デフォルトで使用しているサーバーは ssh 接続をするようにしています．
また，秘密鍵を使用していて，パスワードを設定しています．
加えて，.ssh/config の中でエイリアスをかける形にしています．

このような状態で上記の需要を叶えるためには，以下のような作業を行います．

1. Dolphin を起動
2. Ctrl + L でファイルのフルパスを記述できるようにする
3. sftp://{username[:password]}@{domain}/{path}

これで接続ができます．

* 参考： http://askubuntu.com/questions/129794/connect-ftp-sftp-in-dolphin-or-transfer-nautilus-bookmarks
* なお，パスワードを設定している場合接続を行う際に聞かれます．
   - これは ssh-add などをしているとその設定を利用するようです．
   - .ssh/config の設定を読み込むため，コンソールから sftp コマンドを使う場合と同様の記述をしてください

